微子：丸龜點靠譚仔賺大錢？ (00:40)

譚仔若果上市，市場可能為之瘋狂。

【東網專訊】微子在東方產經專欄「期指玩家視野」中表示，1996年，當全城人沉醉炒股炒樓時，有幾位兄弟做了一件不起眼的事，就是投資餐飲業，開設譚仔雲南米線。2008年金融風暴，這幾兄弟分家；2017年，其中一位兄弟賣盤，淨袋10億元。不少人指，一間用米線做招牌的平價車仔麵檔，為何值10億元？惟提出這問題的人要同時反問，一間賣平價漢堡包的麥當勞，市值為何過千億美元？

譚仔的成功絕不是僥倖。在香港投資飲食業，一直奉行4-3-2-1定律，即租金佔經營成本四成、食材三成、工資兩成、水電煤一成。譚仔在香港竟可單憑「米線車仔麵」，每年做到7億元生意，淨利潤1億元，做過飲食業的朋友都知，能做到14%邊際利潤，確非常厲害。

更厲害的是，分家後的譚仔三哥亦同樣做到這成績。當他們笑指譚仔選擇少、食材差時，有沒有想過這幾兄弟在一個近乎Perfect Competition(完全競爭)、貴租金的環境下，成就20億元王國？

全日本最大烏冬連鎖店丸龜製麵以10億元收購譚仔，是物超所值。譚仔雲南米線共有約46間分店，每年生意額約7億元，即平均每間年生意額1,500萬元，每日4萬元，以平均每人50元消費額計，每日賣800碗米線。

假設每間店平均有15張四人枱，即共60個座位，翻枱率約10至13次，這個計算應沒有誇大。上市的翠華(01314)自稱翻枱率高達25次，市盈率24倍，丸龜現只用上10倍市盈率就買到譚仔，相對便宜划算。

業績如此優良，理論上只要丸龜再將譚仔上市，市值隨時超過20億元，丸龜幾乎不用再怎麼包裝譚仔或進軍內地，就可產生一倍利潤。惟丸龜母公司Toridoll在宣布收購譚仔後，股價跌逾7%，市場似太着眼丸龜跟譚仔難有協同效應，忘記譚仔上市套利可能，我相信香港Banker們應不會放過這條大魚。

微子
由任職國際大行到創業揸莊，經歷無數金融巨浪，以識見捕捉趨勢，博高Fund，也要有Fun。

唔無野做搵野來講

行咩高檔路線 是ok

一年穩賺1億
十億賣平左啦